{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017748",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056872",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백자 청화 매죽문 항아리\n\n(白磁 靑畵 梅竹文 壺)"
    },
    "text": "白磁 青画 梅竹門 壺 (白磁 靑畵 梅竹文 壺)\\n\n朝鮮初期の青華白磁壺は1984年に国宝に指定されました。この壺の高さは41センチ、身丈は15.7センチ、下径は18.2センチです。サムスン美術館リウム所蔵。口の角は内側に僅かに縮み、肩は丸く膨張し、胴体の下部分で切れるようになっていますが、これは朝鮮前半期に代表的な形とされる壺です。壺の口には上部に2本の横線が描かれ、その下側には花文と二重円文が交互に描かれ、更にその下に1本の横線が引かれています。首の下には華麗な装飾の蓮弁文台があり、同様の文様台は胴体の一番下であるヒールの上部にも配置されています。壺の中心文様としては梅と竹が描かれており、互いに交差する梅の枝やその間の竹などが絵画的に表現されています。細かくリアルに描かれた描画には、輪郭を先に描いてから色を塗る勾勒真彩法が使われています。文様の配置や素材から明の清華白磁の影響が感じられます。青華顔料は概して明るい青色を持っていますが、対象の特性に応じて濃淡を調節するため、適切に使われています。壺の気壁は厚く、油槽は光沢があり、きれいな淡青色の白磁胎土が見られます。ヒールの下には細い砂が支えとなって焼かれています。このような壺は灌漑が行われた京畿道広州地域の泊·武甲里などの窯で製作されたものと考えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この壺は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この壺は1984年に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この壺の高さは何センチですか？",
            "answer": "この壺の高さは41センチです。"
        },
        {
            "question": "この壺の身丈は何センチですか？",
            "answer": "この壺の身丈は15.7センチです。"
        },
        {
            "question": "この壺の下径は何センチですか？",
            "answer": "この壺の下径は18.2センチです。"
        },
        {
            "question": "この壺はどの美術館が所蔵していますか？",
            "answer": "この壺はサムスン美術館リウムが所蔵しています。"
        },
        {
            "question": "この壺の口の角はどのようになっていますか？",
            "answer": "この壺の口の角は内側に僅かに縮んでいます。"
        },
        {
            "question": "この壺の肩はどのような形状ですか？",
            "answer": "この壺の肩は丸く膨張しています。"
        },
        {
            "question": "壺の口にはどのような模様が描かれていますか？",
            "answer": "壺の口には上部に2本の横線、その下側には花文と二重円文、更にその下に1本の横線が描かれています。"
        },
        {
            "question": "壺の中心文様として何が描かれていますか？",
            "answer": "壺の中心文様としては梅と竹が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この壺はどのような技法で描かれていますか？",
            "answer": "この壺は勾勒真彩法という技法で描かれています。"
        },
        {
            "question": "この壺はどの地域の窯で製作されたものですか？",
            "answer": "この壺は京畿道広州地域の泊・武甲里などの窯で製作されたものと考えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 415,
        "QA": 343
    }
}